{
    "question": "Jelaskan struktur dan ciri teks negoisasi !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ciri-ciri teks negosiasi<br>terjadinya sebuah dialog<br>adanya sebuah penawaran<br>adanya sebuah penolakan atau penerimaan<br><br>Orientasi<br>pengajuan negosiasi<br>penerimaan dan penolakan<br><span>penanganan kontrak<br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-dialog-negosiasi-untuk-5-orang-makasih-551",
            "question": "Contoh dialog negosiasi untuk 5 orang ?? *Makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Teks Negosiasi : 100 atau Tidak sama sekali!<br>Tokoh : Mongga (Pembeli)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Restow \u00a0(Penjual)<br><br>Restow \u00a0: Ada yang bisa saya bantu ? Eh.. Mongga??<br>Mongga : Eh Restow, Ini Toko Kamu ?<br>Restow \u00a0: Iya mongg.. Mau beli apa ??<br>Mongga : Ini To aku mau beli kaos, ada yang bagus ga ??<br>Restow \u00a0: Banyak nih mong pilih aja...<br>Mongga : Coba liat yang itu \u00a0to...<br>Restow \u00a0: Nih Mong...<br>Mongga : Berapa ini to ?<br>Restow \u00a0: Wah yang ini 190.000 mong..<br>Mongga : Ah ga deh -_-\" Wahh ada kaos K-On too aku mauuu &gt;.&lt; Itu berapa ??<br>Restow \u00a0: Tau aja kamu yang bagus :D ini ga terlalu mahal kok... ini 110.000<br>Mongga : Ahh to harga kita-kita lah :D<br>Restow \u00a0: Yaah karna teman makanya ga usa kurang hehe :D<br>Mongga : halaah -_- 90 000 lah too :D too :D too :D<br>Restow \u00a0: halaah 105 000 lah -_- ntar untungnya aku \u00a0dimana &gt;.&lt;<br>Mongga : eeeh ayolah &gt;.&lt; aku tambahin 5000 deh, 95000 yaa..<br>Restow \u00a0: Ehh 100 Atau tidak sama sekali! :D<br>Mongga : Andeh yaudah deh to, 100 yaa.. nih cash langsung .. :D<br>Restow \u00a0: okee heehee makasih Mongga :D\u00a0<br>saya bisanya 2 orang :) maaf\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-antara-pihak-bank-contoh-teks-negosiasi-456",
            "question": "-Contoh teks negosiasi antara pihak bank?\r\n-contoh teks negosiasi penyelesaian konflik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NEGOSIASI ANTARA PENGUSAHA DAN PIHAK BANK<br>*no.1-3: orientasi<br>\u00a0no.4-6: pengajuan<br>\u00a0no.7-12: penawaran<br>\u00a0no.13-16: persetujuan<br>\u00a0no.17-19: penutup<br>1.pengusaha: selamat siang<br>2.pihak bank: selamat siang. adayg bisa sy bantu?<br>3.pengusaha: ya, saya ingin bertemu dg kepala bag.kredit<br>4.pihak bank: mari saya antar. (menuju ke r.kepala bag.kredit)<br>5.pengusaha: begini pak. saya akan mengembangkan usaha sy. jadi, sy akan mengajukan kredit<br>6.pihak bank: berapa jumlah uang yang anda butuhkan untuk mengembangkan usaha anda?<br>7.pengusaha: sy membutuhkan dana sebesar 200jt. bisakah sy mendapatkan pinjaman itu?<br>8.pihak bank: maaf, pak. jumlah pinjaman bapak terlalu besar. bagaimana jika pihak bank memberikan pinjaman kpd bapak sebesar 100jt<br>9.pengusaha: apa tidak bisa lebih dari itu pak ? sy kan sudah lama menjadi nasabah dibak ini.<br>10.pihak bank: baiklah untuk bapak sy berikan 130jt. bagaimana pak?<br>11.pengusaha: usahakan lebih. saya membutuhkan itu untuk mengembangkan usaha saya.<br>12.pihak bank: baiklah. bank hanya mampu memberikan pinjaman sebesar 150jt<br>13.pengusaha: baiklah. akan sy ambil. kapan uang itu dapat dicairkan. kalau bisa secepatnya<br>14.pihak bank: kalau bapak setuju uang itu bisa dicaikan secepatnya<br>15.pengusaha: ya, lalu bagaimana selanjutnya?<br>16.pihak bank: pihak bank akan memberikan pelayanan yg terbaik untuk bapak.<br>17.pengusaha: baiklah kalau begitu terima kasih atas kerjasamanya, saya permisi dahulu pak.<br>18.pihak bank: sama-sama pak. slamat siang<br>19.pengusaha: selamat siang.<br>(keluar dari ruang.kepala bag.kredit)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paham-liberalisme-muncul-pertama-kali-di-negara-apa-340",
            "question": "Paham liberalisme muncul pertama kali di negara apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Liberalisme pertama kali dikenalkan oleh negara Inggris yang dikaitkan oleh alam pemikiran yang disebut zaman pencerahan atau aukflarung yang menyatakan bahwa manusia memberikan penghargaan dan kepercayaan besar kepada ratio karena ratio dinilai sebagai kekuatan yang menerangi segala sesuatu di dunia ini dan manusia bias banyak berbuat berdasarkan ratio yang dimilikinya. </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya di prancis,maaf kalau salah <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-isu-publik-491",
            "question": "Pengertian isu publik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suatu masalah yang terjadi atau muncul dalam suatu publik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-dari-aku-ini-binatang-jalang-dari-kumpulan-yang-te-455",
            "question": "Apa arti kata dari \"Aku ini binatang jalang dari kumpulan yang terbuang\" \r\n\r\n mkasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa disebut juga orang-orang kumuh / tak mampu. Kalimat itu biasanya ada hubungan dengan tingkat sosial individu. Banyak juga dipakai oleh seorang puitis atas, biasanya menggambarkan orang\" yang dibawah kolong jembatan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa disebut juga orang-orang kumuh / tak mampu. Kalimat itu biasanya ada hubungan dengan tingkat\u00a0sosial<span>\u00a0individu. Banyak juga dipakai oleh seorang puitis atas, biasanya menggambarkan orang\" yang dibawah kolong jembatan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kalian-sebagai-pembaca-puisi-itu-sampah-atau-apa-merasa-ter-166",
            "question": "apa kalian sebagai pembaca puisi \"itu sampah atau apa\" merasa tersindir?jika iya mengapa ?jika tidak mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iyya.. tentu saja..<br>karena itu tidak hanya menyindir lingkungan dari judulnya..<br>namun juga memiliki arti yang menyindir indonesia itu sendiri..<br>sampah yang dimaksud adalah koruptor, dan menunjukkan koruptor di indonesia sangat banyak.. dengan sidiran tersebut diharapkan masyarakat indonesia dapat lebih sadar tentang cinta tanah air bukannya malah cinta uang tanah air..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Iya ak merasa tersindir bgt . karena itu bisa membuat pembuat puisi jg kita tersindir............",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-tentang-sampah-353",
            "question": "Puisi tentang sampah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Judul : Itu Sampah Atau Apa<br><br>Beri tahu aku jika kau lihat<br>Itu sampah atau apa<br>Di Jalanan ada sampah<br>Di selokan penuh sampah<br>Di Laci meja ada sampah<br>Di bus, truk dan angkot, ada sampah<br><br>Negeri kita ini apakah negeri sampah ?<br>Lautan Sampah ?<br>Gunung Sampah ?<br>Atau Tong Sampah ?<br><br>Di kursi restoran ada sampah<br>DI hotel berbintang, ada sampah<br>Bahkan di meja direkturnya pun ada sampah<br>Di tempat penyeberangan ada sampah<br>Di bawah pos satpam, ada sampah<br>Itu Sampah atau apa ?<br><br>Di ruang sidang, ada sampah<br>Di ruang tunggu rumah sakit, ada sampah<br>Di atas pot bunga sekolahan, ada sampah<br>Sampah Merajalela<br><br>Di istana presiden, apakah ada sampah ?<br>Siang itu aku mencoba masuk<br>Dan aku telusuri setiap Sudutnya<br>Ternyata !!<br><br>Sampah ada di bawah tiang bendera merah putih dan<br>Di balik gerbang masuk mpr, ada sampah<br>Aku bingung apakah di kursi parlemen ada sampah pula ?<br>Coba Lihat !!<br><br>Apa ! Kau tak berani ?<br>Sungguh ! Sampah menjadi bunga bunga nusantara<br>Di mana mana ada sampah<br>Apakah di mulut manusia ada sampah<br>Periksa sekarang !!<br><br>Cepat ! <br>Jika tidak ada, syukurlah<br>Manusia sombong ! Membuang sampah seenaknya<br>Jangan biarkan negeri kita sebagai tong sampah terbesar !<br>Ingat Itu !!!<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metagenesis-lumut-383",
            "question": "Jelaskan metagenesis lumut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Metagenesis pada lumut berurutan Spora (yang setelahnya menjadi protonema/bayi lumut) lalu tumbuh\u00a0menjadi tumbuhan\u00a0lumut (yang membentuk anteridium/alat kelamin jantan) dan Arkegonium membentuk ovum lalu keduanya bersatu membentuk zigot lalu tumbuh menggembung membentuk Sporogomnium, setelah matang dan tua menghasilkan spora lagi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kata-baku-dan-tidak-baku-pada-hal-71-190",
            "question": "Contoh kata baku dan tidak baku pada hal 71",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbandingan kata baku - kata non baku<br></span><br>Abjad - abjat<br>\nAktif \u2013 aktip<br>\nAktivitas \u2013 aktifitas<br>\nAndal \u2013 handal<br>\nAnalisis \u2013 analisa<br>\nAsasi \u2013 azasi<br>\nAntre \u2013 antri<br>\nAsas \u2013 azas<br>\n9. Apotek \u2013 apotik<br>\nAtlet \u2013 atlit<br>\nAtmosfer \u2013atmosfir<br>\nBus - bis<br>\nCabai \u2013 cabe<br>\nCendekiawan \u2013 cendikiawan<br>\nCenderamata \u2013 cinderamata<br>\nDetail \u2013 detil<br>\nDefinisi \u2013 difinisi<br>\nDiagnosis \u2013 diagnosa<br>\nEmbus \u2013 hembus<br>\nEkstra - extra<br>\nEkstrem \u2013 ekstrim<br>\nFebruari \u2013 Pebruari<br>\nFondasi \u2013 pondasi<br>\nFormal - formil<br>\nFrekuensi \u2013 frekwensi<br>\nGizi - gisi<br>\nHafal \u2013 hapal<br>\nHakikat - hakekat<br>\nHipotesis \u2013 hipotesa<br>\nHierarki \u2013 hirarki<br>\nIjazah \u2013 ijasah<br>\nIzin \u2013 ijin<br>\nImbau \u2013 himbau<br>\nIsap \u2013 hisap<br>\nIstri - isteri<br>\nJadwal -jadual<br>\nJenazah \u2013 jenasah<br>\nJenderal - jendral<br>\nJustru \u2013 justeru<br>\nKarier \u2013 karir<br>\nKategori \u2013 katagori<br>\nKomplet - komplit<br>\nKonferensi \u2013 konperensi<br>\nKongres \u2013 konggres<br>\nKonkret - kongkrit<br>\nKreativitas - kreatifitas<br>\nKualifikasi \u2013 kwalifikasi<br>\nKualitatif \u2013 kwalitatif<br>\nKuantitatif \u2013 kwantitatif<br>\nKualitas \u2013 kwalitas<br>\nKuitansi \u2013 kwitansi<br>\nLubang \u2013 lobang<br>\nMaaf \u2013 ma\u2019af<br>\nMakhluk - mahluk<br>\nMasjid \u2013 mesjid<br>\nMerek \u2013 merk<br>\nMeterai \u2013 meterei<br>\nMetode \u2013 metoda<br>\nMiliar \u2013 milyar<br>\nMisi \u2013 missi<br>\nModern - moderen<br>\nMubazir - mubadir<br>\nMulia \u2013 mulya<br>\nMungkir \u2013 pungkir<br>\nMuseum \u2013 museum<br>\nNapas - nafas<br>\nNarasumber \u2013 nara sumber<br>\nNasihat \u2013 nasehat<br>\nObjek \u2013 obyek<br>\nObjektif \u2013 obyektif<br>\nPaham - faham<br>\nPaspor - pasport<br>\nPeduli \u2013 perduli<br>\nPikir - fikir<br>\nPraktik \u2013 praktek<br>\nProvinsi \u2013 propinsi<br>\nRabu- rebo<br>\nRisiko \u2013 resiko<br>\nSah - syah<br>\nSekadar \u2013 sekedar<br>\nSentral - central<br>\nSilakan \u2013 silahkan<br>\nSistem \u2013 sistim<br>\nSaksama \u2013 seksama<br>\nSubjek \u2013 subyek<br>\nSubjektif \u2013 subyektif<br>\nSurga - sorga<br>\nTampak \u2013 nampak<br>\nTeladan - tauladan<br>\nteknik \u2013 tehnik<br>\nTeknologi \u2013 tehnologi<br>\nTelanjur \u2013 terlanjur<br>\nTelantar \u2013 terlantar<br>\nTerampil \u2013 trampil<br>\nVila - villa<br>\nWakaf - waqaf<br>\nWujud - ujud<br>\nYudikatif - yudikatip<br>\nUbah \u2013 rubah<br>\nZaman - jaman<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Abjad - abjat<br>Aktif - aktip<br>Aktivitas - aktifitas<br>Andal - handal<br>Analisis - analisa<br>Asasi - azasi<br>Antre - antri<br>Asas - azas<br>Apotek - apotik<br>Atlet - atlit<br>Atmosfer -\u00a0atmosfir<br>Bus - bis<br>Cabai -\u00a0cabe<br>Cenderamata \u2013 cinderamata<br><span>Detail \u2013 detil</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-negosiasi-yang-berisi-pemecahan-konflik-yang-terjadi-246",
            "question": "buatlah teks negosiasi yang berisi pemecahan konflik yang terjadi antara pedagang di pasar kota dan pengelola pasar tersebut . pedagang diwakili oleh ketua paguyuban pedagang yang ada di pasar tersebut , sedangkan pengelola pasar diwakili oleh pimpinan pasar sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada suatu hari tepatnya 23 maret 2014 seorang pedagang mendatangi pengelola pasar<br>pedagang:\"Selamat siang pak\"<br>pengelola:\"ya slamat siang\"<br>Pdg=\"ini loh pak saya mau nanya berapa sih harga sewa disnini?\"<br>PGla=\"kenapa rupanya bu\"<br>PDg=\"kata pendangang yang lain naik,jangan dinaikkan lah pak,hasil berdagang aja kurang masa dinaikkan\"<br>PGla=\"Emang ibunya mau berapa?\"<br>Pdg:\"maunya saya gak usah terlalu tinggi naiknya\"<br>PGla=\"Baiklah akan saya rundingkan dengan teman-teman saya yang lain\"<br>PDg=\"Terimaksih Pak\"<br>PGLA=\"ya sama-sama\"</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}